[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

從這幾天的各種資訊中，我相信最令大家印象深刻的必定是幾位｢留守死士｣的慷慨就義，及｢一齊走｣的畫面與當中小妹妹語帶哽咽的話語。每次看到相關的文章或報導時，我都會忍不住流下眼淚。因為當中所展現的信念及人性的光輝，實在是太感動人心。而且他們還帶給大家的，是整個抗爭運動中的昇華、進化和希望。

這次整個抗爭運動中，大家都強調｢沒有大台，沒有組織｣、｢兄弟爬山，各有有做｣、｢不割蓆、不篤灰、不指責｣等的信念。奈何隨著暴政策略改變，目標失焦、輿論壓力、絕望情緒等問題，開始困擾著大家，｢兄弟｣間難免會出現爭拗和裂痕。

但幸好我們及時找到了屬於香港人的｢領導｣和｢組織｣，領導我們的就是生而為人所擁有的｢良知｣，團結我們的就是能令人感同身受的｢同理心｣，而我們的｢組織｣就是香港人的｢命運共同體｣。

我們會為同一件事爭吵到面紅耳熱，但又會互相擁抱。又會為同一個畫面憤怒得破口大罵，但又會相對無聲。最後我們會感受到同一份的悲傷和絕望，而互相抱頭痛哭。原因只有一個，因為我們生而為人，我們珍惜和尊重身邊每一個人的生命和選擇，並願意守護到底。我們都相信人性本善，擁有良知、勇氣和友愛。

生而為人有種責任，無數先賢付出的各種努力和犧牲，就是為了讓人類文明可以向更自由、公平和博愛的方向發展，而這種責任是高於一切的。因此請不要再說什麼我討厭政治，只是想繁榮安定，｢克警｣只是想維持治安，聽命令行事之類，這些通通都不是理由。這是人與非人的問題，是道德良知的問題。

我們已經站在了｢道德高地｣的最高點，請不服來辯，我將會讓你無地自容，枉生為人。暴政的所作所為只會將他們推向人類的對立面，任何壓迫、威嚇都只會徒勞無功。因為我們在｢良知｣的帶領下將無所畏懼，同行者只會越來越多，大家將會更加團結，為香港人的共同命運抗爭到底。

推

我們都是追求民主自由公義既命運共同體

只有喚醒更多人嘅良知，先可以繼續對抗暴政

我無嘢講 我要飲水 我要食飯
但更重要係自由同尊嚴
希望有一個可以安心食飯飲水既香港
有嘢講果時可以暢所欲言
有投訴果時可以放心投訴 民意授權
唔會比人凶

冇錯，所以我相信今次係可以成功，因為我地只係爭取緊身而為人所擁有嘅野

隔離樓主一推

不割蓆、不篤灰、不指責
面對拉一派打一派嘅分化，一定堅守五大訴求
齊上齊落

好！we are hker

「七黑」團結打倒白色恐怖

唔好意思阻阻你, 見到有wallpaper係得一個電話仲要剩係for messaging, 所以整左一張俾大家用

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

啱啊

呢個先係香港人下一步必需做既野

你痴痴地架

你推左幾多次

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

香港民族

好文

同路人

命運共同体

好詞

多謝支持，不過哩個名唔係我作嘅，只係唔記得邊度睇過

我冇嘢講 我要搵律師黎 我唔會簽任何文件 我要投訴你

一個個畫面，一段段片段，用不著遂一分析意義，已直接衝擊心靈
無論翻看多少次，依然感動
因為義士發自良知的行為，正與觀眾的良知共鳴
義士的行為，是人性的展現，仁義禮智盡在於此

良知被喚醒是不可逆的
對獨裁政權來說，就像病毒一樣
快速擴散，而且不能根治
處方︰建議隔離

「命運共同體」係中共術語，來自「人類命運共同體」。睇英文翻譯就知道佢柒。從前中共將「命運」譯作「destiny」，但係後來變爲「future」。destiny 嘅定義係「the events that will necessarily happen to a particular person or thing in the future」，即係所謂不可避免嘅「宿命」，語義當然不妥。後來唯有以「shared future」指代「共同命運」。

十九大再次作出更改。
十九大之前，流行嘅英文翻譯係：
A community of shared future for mankind
十九大報告將其改爲：
A community with a shared future for mankind

其實大把真正嘅華文詞彙可以用
例如
同舟共濟
守望相助

Lm